# BotExpress - система роботов доставщиков по воздуху

Обучающий проект/система-модуль с базовым функционалом логистических процессов для подбора робота-доставщика под заказ
пользователя. Под заказ ищется робот, далее заказ регистрируется, создается сессия с указанием исполнителя и
доставляемого груза. Далее система отправляет информацию заказа роботу-доставщику. Сервис должен быть написан с
поддержкой OpenApi.

Система должна обладать следующим базовым функционалом:

1. Хранение профилей роботов с информацией о модели, характеристиках, состоянии, статусе;
2. Получение и регистрация заказов. Выбор подходящего по характеристикам и состоянию робота для исполнения заказа (по
   габаритам, возможностям перевозить хрупкий/тяжелый груз, холодное или горячее);
3. Расчет пути, стоимости доставки заказа. Учитывать расстояние от пункта назначения до пункта доставки, модель, вес,
   загруженность парка;
4. Система должна предусматривать возможность анализа заказов, подтверждение или отказ;
5. Так же реализовать базовые методы администратора для доступа к данным парка, робота, модели робота, сессий заказа
   (точка отсчета 3 части задания).

Функционал системы при взаимодействии с API реального бота:

1. Должны быть выведены ключевые endpoint'ы взаимодействия с API реального робота:
    1. Метод обновления данных робота(к примеру обновления статуса о его недееспособности);
    2. Метод обновления данных сессии заказа;
        1. Приостановка сессии из-за поломки робота;
        2. Завершение сессии в связи с успешной доставкой заказа;
        3. Метод создания дополнительной сессии для заказа(опять же к примеру из-за поломки робота);
    3. Методы отправки сигнала роботу о старте заказа(Брокер сообщений или FeignClient);
2. Интеграция с реальной погодой для расчета стоимости заказа(RestTemplate или FeignClient).

Функционал системы при наличии метрик(Grafana):

1. Интерфейс администратора для отслеживания всех важных показателей, получения уведомлений, отчетов для принятия
   решений. Расчёт возможных вариантов оптимизации парка = метрики. Расчет загруженности, количества роботов,
   их стоимости обслуживания и прибыли с заказов(= Доходы - Обслуживание) и т.п.

---

- [Теоретический материал](info/springboot-technologies.md)
- [План разработки](info/development-plan.md)